香港人好鐘意用「唔差」呢個形容詞

發覺唔少香港人都鐘意用「唔差」呢個詞。Eg：做得好好就會話「做得唔差」，明明係靚女都要話「個樣唔差」，etc.
其實係咪打從心底裡唔抵得人好，但佢又做得太好，逼於無奈要用「唔差」嚟讚人

樓豬個 post 喺差嗰方面都唔差

香港人不嬲讚人好似會少咗忽肉咁

Ok啦

而事實上仲有更好同進步空間
講唔差有咩問題？

唔一定係唔抵得, 可以係含蓄

鬼佬都會講not bad 你又點理解

not bad = very good

好多人用唔差=唔錯=幾好
配合埋語氣好多時都幾正面
係你太在意字眼運用定個人對褒貶太敏感？

發覺唔少香港人都鐘意用「唔少」呢個詞。Eg：有個人買左好多野就會語「你都買左唔少野喎」
其實係咪打從心底裡唔抵得人有錢買咁多野，逼於無奈要用「唔少」嚟掩飾

就咁咩咩唔差我周圍好少聽到喎
一係就成句講 咩咩都唔係好差啫
不過個感覺又好似唔同你嘅唔差
反而我成日聽係ok啦/幾好吖之類

唔差

英國人咪又係咁

大部份雙重否定都係咁嫁啦
樓主係咪無讀過書

日本人呢

真係好嘅 我地會講 正、掂
唔差即係一般～差
你究竟識唔識

英國文化

ok 啦

樓主玻璃心？

講幾好都有進步空間

咁用唔錯咪得，聽上去好聽好多

唔關我事的，明明倚天個班咁靚女都有人話唔差

好少啦

英式口吻，冇BNO個啲唔會明